{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073124",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉산동2"
    },
    "text": "鳳山洞(ボンサンドン)\\n\n大田儒城区\\n\nこの地域は面積3.2㎢であり、東には新灘津洞、西には九龍洞、南には松江洞、北には錦湖洞と接しています。百済時代から朝鮮時代までは雨述郡、比豊郡、公州郡に属し、1895年には懐徳郡に編入されました。1914年の行政区域統廃合では、博山里、新岩里、フパリ、鳳岩里、鵲洞が合併され、鳳山里となりました。しかし、1935年11月には大田邑が大田府に昇格し、大徳郡旧即面に編入されました。その後、1989年1月には大田市の直轄市となり、大田直轄市儒城区鳳山洞となりました。現在は大田広域市儒城区鳳山洞に所属しています。行政洞の名前は日本による植民地時代に行政区域を統廃合した際に、鳳岩里と五峰山の文字を取って付けられました。 この地域にはかつて裏かご村、かご村、清渓トゥムなどの昔の村がありました。また、長い大蛇が真弓に住んでおり、フクロウがフクロウ岩に住んでいたと言われています。新九橋や五峰山などの名所もあります。かご村には保護樹として樹齢300年余りのケヤキがあります。このケヤキの葉が同時に咲くと豊作になり、数回に分けて咲くと凶作になると言われています。かつてはこの木を神木として崇め、毎年小正月の前日に木神祭を行っていました。 また、五峰山はその名の通り山峰が5つあり、子孫代々栄華をもたらすと伝えられています。風水地理説によれば、この場所は非常にお腹が空いた人が食卓を受け取る形で福が訪れる場所だと言われています。かつて泥沼の谷間には6月になると水の味が良い泉が湧いていたそうですが、現在は存在しないようです。 また、この地域には1937年に開校した区即初等学校もあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "鳳山洞の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "鳳山洞の面積は3.2平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "鳳山洞はどの行政洞と接していますか？",
            "answer": "鳳山洞は東に新灘津洞、西に九龍洞、南に松江洞、北に錦湖洞と接しています。"
        },
        {
            "question": "鳳山洞はどの時代に雨述郡、比豊郡、公州郡に属していましたか？",
            "answer": "鳳山洞は百済時代から朝鮮時代までは雨述郡、比豊郡、公州郡に属していました。"
        },
        {
            "question": "鳳山洞はどの時代に懐徳郡に編入されましたか？",
            "answer": "鳳山洞は1895年に懐徳郡に編入されました。"
        },
        {
            "question": "鳳山洞はどの時代に大田邑に編入されましたか？",
            "answer": "鳳山洞は1935年11月に大田邑に編入されました。"
        },
        {
            "question": "かご村にはどんな特徴的な木がありますか？",
            "answer": "かご村には樹齢300年余りのケヤキがあります。"
        },
        {
            "question": "かご村のケヤキの葉が同時に咲くと何が起こると言われていますか？",
            "answer": "かご村のケヤキの葉が同時に咲くと豊作になり、数回に分けて咲くと凶作になると言われています。"
        },
        {
            "question": "五峰山には何つの山峰がありますか？",
            "answer": "五峰山には5つの山峰があります。"
        },
        {
            "question": "五峰山はどのような伝説がありますか？",
            "answer": "五峰山は子孫代々栄華をもたらすと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "風水地理説によると、鳳山洞はどのような場所だと言われていますか？",
            "answer": "風水地理説によれば、鳳山洞は非常にお腹が空いた人が食卓を受け取る形で福が訪れる場所だと言われています。"
        },
        {
            "question": "1937年に開校した学校は何ですか？",
            "answer": "1937年に開校した学校は区即初等学校です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 520,
        "QA": 418
    }
}